---
slug: Travel-to-Iceland
title: 2018 || 冰島旅遊 | 追尋極光和小馬之旅
tags: [Trips, iceland, 冰島旅遊,2018]
---

【2018.12.15-2018.12.22】 冰島八日遊

![title](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/dd6b922d-a2f9-4e1b-b190-c08a919d44bf.jpg)
<!--truncate-->
這學期開學後不久
就和捷哥在討論聖誕假期要去歐洲哪裡遊玩
在經過沒怎麼考慮的情況下
我們就決定去冰島看極光

因為冰島要自駕比較方便
捷哥又邀了兩個來自台灣的朋友一起出發
大家在忙碌的課業生活中 把整個行程規劃好了
(雖然說是大家 但這大爺基本上就是躺著而已)

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/S__50069506.jpg)
整趟旅程的預算我大概抓一人平均100鎊（四萬台幣）以內
最後也差不多在這個預算內

首先
# 最麻煩的行前準備
機票我們買從London Stansted機場出發
因為鄰近的London Heathrow機場通常票價較高
很早就買了廉航EasyJet的機票 他們手提行李不限重量
但還是四個人買兩個23公斤行李額度
這樣來回票價跟做趟來回高鐵差不多而已接著就是處理租車、住宿等等可以先解決的雜事
還有一日遊行程和藍湖溫泉的票都要先買好
排一些一日行程是因為有些景點自己安排不方便加上希望駕駛可以輕鬆一點
由於只有8天 我們決定玩半個島就好 畢竟白天時間很短能玩的時間不多
冰島路上大多沒有路燈 開夜車比較危險

----------

# **Day 1**
**天氣：陰雨天    氣溫：沒有很冷**
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/D6AD55ED-5786-43EE-AD8E-51FDE19E5158.jpg?w=818&h=818)
等到時機成熟就準備出花了～
由於我是早就先到捷哥位於Egham的宿舍
所以我們要先搭Uber到Egham的火車站 → 換地鐵 → 再搭一次火車 → 終於到機場
總共花了兩個多小時（已累）
而且倫敦的鐵路和地鐵系統真的很複雜

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/d871b58e-fd1a-44f8-a5c9-30c8fa94c95d.jpg)
順利上飛機之後
捷哥因為有兩份作業死線要到了
他只好在飛機上用功的做作業 很可黏
還好有三個小時的機上時間可以利用
由於廉航是沒有食物和電視 我就一路睡覺到冰島

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/dscf0040.jpg)
終於抵達冰島的機場
我們的旅行夥伴就先去買酒了
因為冰島一般的超市是買不到酒的 不然就是酒精濃度很低很低的酒
雖然有酒吧可以小酌 但價格又不斐 （除非在happy hour去）
我和捷哥就當一波觀光客 到處拍照 與和莫名其妙的裝置藝術合照
應該是聖誕老人 冰島的聖誕老人有13位 這是其中一位

離開機場後我們先搭接駁車去租車中心
租車中心提供的熱可可很好喝 不知道為什麼冰島的熱可可都特別好喝
其實我們本來選租的車就還不差也有基本保險 雪胎什麼的都有選
但租車中心的人員一直嚇我們 說車被刮傷啊 被風吹掉啊什麼的要賠多少
被驚嚇之後就買了最高規格保險（台幣8000多）
基本上就是引擎可以動把車開回去就可以 少窗少門什麼的都沒問題
就放心地開著我們的馬自達前往雷克雅維克市區了

租車中心網址：[https://procar.is](https://procar.is)

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/37bdb999-0ab3-4c0b-a9b0-fb38c88f21b9.jpg)
由於餓了很久 我們決定先到一間龍蝦湯餐廳 Sægreifinn
聽說龍蝦湯是一個『來冰島不吃會後悔，但吃了以後也會後悔。』的食物
總之我們還是去吃了
這家店除了龍蝦湯比較有名的是烤鯨魚肉
但我覺得鯨魚肉 還是不要吃比較好 連嚐鮮也不太需要
因此就只點了龍蝦湯配麵包餐（台幣約500元）
湯頭很泰式 龍蝦的口感很奇怪
推薦指數：★★★☆☆

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/553f8b12-5eae-4723-a241-8c6b733d7e22.jpg)
體驗了也後悔了
我們就在雷克雅維克逛逛
因為聖誕節要到了 還是很有聖誕氣氛
到處都是紀念品店
不管是當地人還是遊客都很多
有一隻很大的燈貓裝置藝術 好像是冰島的一個暗黑童話故事角色
他會吃掉聖誕節不穿新衣服的人
最後還去超市買食物 吐司、但、菜肉等等
這樣就可以自己煮食物 省一點錢
冰島的食物真的太貴了
推薦大家去 Bonus 小豬超市 是最便宜而且到處都有
只是大概六點就關門了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/b69abbca-b021-4671-ab80-5c9c3bba4f47.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/a8e34b50-37fe-40e1-bc9a-dcc148dbc1a8.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/480d8cb8-6df4-4760-ba37-8a58ed8234ad.jpg)
搭一天交通工具也累了
就回今天的Airbnb休息
是個溫馨的公寓 該有的都有
原本一切都很滿意
直到要洗澡時打開水龍頭
有一股水溝為直衝鼻腔
真的很臭 尤其當你洗臉時要埋進水裡 臭到有點想哭
但捷哥洗澡時突然說很像煮溫泉蛋的味道
我查了之後才確定原來真的是硫磺味
果真是盛產溫泉的國家啊～

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/9e7a86a7-1a5e-45bf-b706-a31c444681a9.jpg?w=744&h=992)
最後在捷哥熬夜趕功課的夜晚結束第一天…

----------

# **Day 2**
**天氣：陰雨天    氣溫：沒有很冷   極光：想得美**
今天是買一日遊的行程 黃金圈＋雪地摩托車體驗
一早先開車到集合地點公車站
由於那個公車站有非常多不同旅行社的接駁車加上各家規劃都不一樣
我找我們那間旅行社找到整個早上在冰島街頭崩潰
還好最後順利上了我們的那台遊覽車

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/b181d217-5769-48c4-95a2-c389f759dc13.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/e844e6b3-2c34-40b7-b49f-ea0374bf970d.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/29a39587-ef08-4354-bb0d-851001fa5f6d.jpg)
在天還沒亮的早晨9:30左右
我們就到達了第一站辛格韋德利國家公園 Þingvellirn National Park
老實說由於天色太黑
我完全不知道在看什麼 隱隱約約有些岩石和流水
導遊雖然有解說 但他走太快了我也沒聽清楚
所以第一個景點就在莫名其妙的開始與結束了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/66ca4173-88c2-45a0-8790-e012712e2876.jpg)
抵達第二站蓋錫爾間歇泉 Geysir
天終於亮了一些 此刻已經11點左右了
我一下車看到這裡的風景 就覺得到了陽明山小油坑
中央有個很大的間歇泉 會不定時的爆發
但我們傻傻的站錯地方 風向不對的位置 （難怪想說怎麼都沒有人站這裡這麼好）
泉水噴起來之後就往我們站的位置上方直直落
還好被捷哥迅速拉走 不然我就直接洗了溫水澡
整個地方是蠻漂亮的 而且又有遊客中心可以買紀念品跟食物
也就順便解決了午餐

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/cd1bb6d2-08bd-4923-8826-9d7b82a384f1.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/d6e8298a-c974-4ae1-96cc-ff1288956b74.jpg)
第三個景點是黃金瀑布Gullfoss
由於在冬季的冰島 必須跟白日競賽
到了這一站 導遊說：「你們只有15分鐘的時間。」
所以我們只好趕快的下車 趕快的拍照 趕快的回車上
其實蠻可惜的 因為這個瀑布非常寬 非常壯麗
如果有更多時間可以好好欣賞就好了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/7afe202c-12c3-440e-acfb-ba17b0434755.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/56a554d7-d487-4430-8de9-c4ab75174646.jpg)
最後最後 各 位 觀 眾 騎車啦！！！
我們換了雪地遊覽車、穿了裝備
到了下雪中的朗格冰原 Langjökull 
先聽了教練的雪地摩托車解說 就馬上上陣了
兩個人騎一台車 整個車程大概一個小時 中間有個折返點
我原本想說要體驗騎騎看
但後來真的覺得雪地太顛簸 還是乖乖坐在後座拍照
雪地是一片白的 加上下雪視線很不好
有任何凹洞或突起都看不出來 還有一台車翻車
幸好雪地很軟 車速很慢 人都不會怎麼樣
而我一個生長在亞熱帶國家的鄉巴佬看到雪真的很興奮
把該玩的雪球、雪天使都先玩了一遍整日活動最好玩的就是這一趴
畢竟雪地摩托車我覺得我這輩子大概不會有機會再玩一次了
不枉費這麼貴的旅費
不過要注意 因為溫度太低 我們兩台手機都掛掉了

今天的一日遊總價差不多台幣8000元
主要是最後的雪地摩托車體驗價格比較高
畢竟要租整套裝備加上車子等等
但也是最必去的一個景點活動
推薦指數：★★★★★

一日遊訂購網址：[Guide to Iceland](https://guidetoiceland.is/book-holiday-trips/gullfoss-geysir-langjokull-snowmobiling?utm_medium=email&utm_campaign=voucher&utm_source=guide_to_iceland&utm_content=see_your_voucher_t-271290&utm_term=2_affordable_golden_circle_%26amp%3B_snowmobiling_%E2%80%8Bday_tour)

<iframe width="736" height="414" src="https://www.youtube.com/embed/KVHGEJsmkBQ" title="Iceland - 冰島之旅（一） 雷克雅維克＋冰島黃金圈＋雪地摩托車" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

----------

# **Day 3**
**天氣：陰雨天    氣溫：有點冷    極光：想得美**
第三天慢悠悠的起床整理行李吃早餐
捷哥又寫功課到早晨 終於把第一份作業交出去了因此他今天不太適合開車 就交給我們旅行的夥伴去開了
今天要前往維克鎮
中間會經過要去的三個景點

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/ba3d7b44-ac49-4c61-87f7-2d0c2488022b.jpg?w=1472)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/267461a2-2a1d-40b8-adad-a6f87cf4ba81.jpg?w=1472)
在滂薄的雨中開著開著到了第一個瀑布
是個後面有個山洞 像水簾洞一樣的賽里亞蘭瀑布Seljalandsfoss
可惜我們又得和日光賽跑 沒有時間好好探索
這個瀑布很長 旁邊的峭壁上有很多海鷗之類的住著
如果天氣好應該會很漂亮

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/97181783-63d1-4ff8-82d4-0a9149f46e11.jpg?w=1152)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/171f1387-ddea-4085-9d7c-17a458d4b131.jpg?w=1152)
第二個瀑布彩虹瀑布Skogafoss就在不遠的地方
是因為白日夢冒險王的取景而更有名
天氣好的話下方水氣濺出的地方會出現彩虹
但依照這一天的天氣狀況
不旦沒彩虹 還讓場景很陰鬱…
到底這雨什麼時候會停
來冰島之前我明明查到說去冰島不用帶雨傘
最好還要戴太陽眼鏡的

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/DSCF0137.jpg)
原本我們還要去黑沙灘
但是今天出門太晚天快黑了加上風雨大到懷疑人生
我們就直接到維克吃晚餐
對 我們開車趕景點到沒吃午餐
晚餐這間sudur vik
點了兩個大披薩加一碗薯條 （台幣1300元）
推薦指數：★★★★☆

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/3cb7c333-f3fa-4f13-a263-27de3225249c.jpg?w=1472)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/6b483634-0742-46fc-8d22-59a0162cacbf.jpg?w=1472)
吃飽喝足後
在城鎮裡繞了一下看到山丘上有個很可愛的小教堂
因此我們就決定開上去
但停好車準備開門的瞬間就有點後悔了
因為風太大了車門一開都快被吹掉了 (沒關係有保險)
出去拍了幾張照片 以一種快被吹走站不穩的狀態
就趕快躲回車上離開這個地方

開了一下子車到了我們的Airbnb
這是一間很可愛的小木屋 很新很現代且設備齊全
煮包泡麵 泡杯熱可可 躺在沙發上看電視 癡癡的等極光
但看窗外的大風大雨 （車都一直在晃） 就知道不用妄想了

----------

# **Day 4**
**天氣：大雨天    氣溫：冷到心頭裡    極光：作夢吧**
一早起床天都還沒亮
弄好早餐整理好行李 挖捷哥起床
看到外面一咪咪曙光露出
發現外面是一群冰島馬啊！

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/5e3015f8-8407-4c24-90b8-f793282bafe8.jpg)
真是意外 原來他們就在我們門前睡覺覺啊
冰島馬根本馬界諧星 身材跟長相太有喜感了
因此我就奔到柵欄前 召喚馬兒 （還真的都來了）
跟馬兒玩耍了一陣子之後被捷哥叫上車了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/adcbab35-bf01-4269-a75f-cf75d37e89b2.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/img_5186.jpg)
今天要準備往赫本出發 雨越來越大 大到視線模糊
到達第一個景點羽毛峽谷Fjaðrárgljúfur時
大家窩在車子裡考慮到底要不要下車
過了幾分鐘後捷哥準備衝一波就打開車門出去了
貼心女朋友如我 覺得不能讓他一個人去闖
也跳下車跟上了
還好羽毛峽谷是蠻值得走一遭的
景色真的很好 但也是真的全身濕了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/a3b872e8-2888-4c6a-9f74-d379073e1e6b.jpg)
躲回車上前往下個景點
原本要接著去瓦特納冰川國家公園Vatnajökull National Park
但到了國家公園的停車場時 風雨跟颱風天一樣
四個人坐在車上 面面相覷 沒有人想下車
看看附近幾台跟我們差不多時間到的車 也沒人下來
畢竟這個地方不是可以衝下車拍張照就回了的景點
所以就決定開離停車場
少了一個景點 看了看地圖路上有個很大很大的湖 Glacier Lagoon
我們就想說去看看吧（結果這是我們明天一日遊的集合地）
但外面依然下著大雨刮著大風
衝出去和湖面上的冰拍張照片 但臉被大雨打到張不開眼睛
趕快到了旁邊紀念品店躲雨 買了熱可可和甜甜圈給捷哥補充熱量禦寒
回車上順道去了湖對面的海灘 想說看大浪

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/12d4e649-0177-41dd-90c8-330f6ec5d8f2.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/7da226a1-0443-4c8a-8295-cff2c7768cc3.jpg)
到了對面海灘 就看到沙灘上是一顆顆的冰
碎冰配著黑色的沙灘真的很漂亮（結果又發現這是大名鼎鼎的鑽石沙灘）
想說拍一張和捷哥坐在冰上的照片
結果被一個大浪打過來腳直接濕了 跑太慢
今天一天有多狼狽 （已哭

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/DSCF0782.jpg)
太陽也下山了 就只好驅車前往赫本進食
今天去的是一間快餐店Hafnarbuðin
點了漢堡套餐和外帶一個熱狗堡給捷哥當宵夜（台幣約600元）
算是目前吃來價格最合理的一間吧
而且漢堡裡的酸黃瓜夠酸夠好吃
推薦指數：★★★★★


最後回到今天住的Booking.com的民宿
民宿女主人很熱情地迎接我們並熱情地說今天看不到極光喔～
還順帶嘲笑了我說蘇格蘭這個單字時的蘇格蘭口音（？）
他也說了今年冰島氣候異常 原本該下雪的現在卻不下雪一直下雨
上一次這麼暖的天氣是好幾年前還造成了冰川融化

<iframe width="736" height="414" src="https://www.youtube.com/embed/tb041ZC8SRM" title="拼拼圖" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
因為民宿今天剛好沒有別的旅客
我們也很不客氣地在公共空間玩耍
捷哥在趕第二份作業
我們其他三個人在拼500片的拼圖
花了兩個小時才拼好
用圓滿的拼圖結束了這一天

<iframe width="736" height="414" src="https://www.youtube.com/embed/kiBytfZkrss" title="Iceland - 冰島之旅（二）  賽里亞蘭瀑布＋彩虹瀑布＋羽毛峽谷＋冰湖" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

----------

# **Day 5**
**天氣：還是雨天    氣溫：冷的還可以    極光：有機會喔**
今天準備去一日遊 冰川吉普車＋冰洞探索
七點多就起床整理行李化妝
捷哥也冷冷丟給我一句：「等一下還不是被雨淋掉，化什麼妝。」
還好我們這團三個女生 都會給我很充分的化妝時間
而此時民宿女主人就跟變魔術一樣準備好了一桌豐盛的冰島式早餐


到達了昨天的湖區集合地
一樣的大風 一樣的大雨
就被戴上了一台吉普車
吉普車做了滿滿的人超擠 加上路途顛簸搖啊搖的
看到一大片冰川後 看有些車開上去有些人走上去
就和捷哥說笑那些用走的人 還好我訂的是開車上去的行程

結果此時此刻
導遊把我們丟下車 並發給我們一人一雙釘鞋套
我整個問號想說我是訂錯行程還是上錯車了
但好像都沒有啊（單純現世報的概念）
在風雨中穿上了昨天買的沒什麼用的雨衣和鞋套
被雨打到心累 被風吹到想哭但是哭不出來
開始了我們的冰川健走

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/3e4ead89-ac00-42a1-9d79-a3271ecd9b74.jpg)
套上釘鞋套冰川其實很好走
而且真的蠻漂亮的 整個就是一面像被使用了時間停止的河川

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/a402a87e-ac8f-4072-885e-ff63999f1c86.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/ea86d201-a594-4174-a0f7-bf41f2f03b8a.jpg)
走大概15分鐘就到了我們要參觀的水晶冰洞Crystal Ice Cave
但他長得一點也不像我買行程裡圖片的洞
（又開始懷疑是不是上錯車）
導遊說 因為這幾天下大雨 冰融太快 屋頂沒了…
沒辦法了 只好跟生態研究一樣 不知道怪什麼就怪全球暖化氣候變邊吧

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/img_5296.jpg)
離開冰洞之後天太陽就漸漸升起了
更清楚的看到整片冰川
聽導遊說 冰川以每年2公尺的速度在倒退
我想說 大概若干年後來冰島只能朔溪了吧
而我的相機也在這裡淋雨到故障 鏡頭裡外都是霧 （哭
還好回車上烘乾就起死回生


坐著顛簸的吉普車回到集合地
才12點多 我的行程明明寫要到13:30啊！
（真的沒上錯車嗎？）
總之這趟推薦指數：★★★★☆

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/img_5297.jpg)
順道又回去鑽石沙灘看看冰塊
不得不說 夜晚的沙灘比較漂亮 白天還真的不怎麼樣 （真心推薦黃昏至夜晚去）

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/f704d3e9-ced5-4833-8d6a-00b9244a1526.jpg)
今天要折返回維克
路上經過了很多青苔與火山岩的風景區Skaftareldahraun
就順道下車看看
很有電影大片的感覺

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/14b2b1bd-7429-4fd3-b7c4-5df6f1c7a066.jpg)
之前沒有去到的黑沙灘
我們還是去看了一眼
還上了一次要付費的公共廁所
但是海邊因為太黑了 拍照實在不漂亮
加上風景拍照區有個中國人坐在上面拍了大概15分鐘
換了七七四十九個姿勢還沒拍好
我們就決定離開回去住宿地

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/dab7303e-a14d-431f-86f8-2cffe583ea2d.jpg?w=1472)
今天住的地方是一個農場裡面
一到那裡就有狗狗來迎接我們
農場的人說那是他訓練的（？）看到陌生車輛會叫摸他兩下就會停
晚上在房間煮了泡麵和烤了薯條坐等極光
原本已經生無可戀的狀態在床上放棄了
想說來冰島沒看到極光回去真的太遜了
另外兩個夥伴就說要出去看看
過了不久 就聽到他們在外面呼喊好像有極光
我穿了衣服抓了相機就趕快出去確認
嗯 天邊有一條灰灰的東西呢～
相機拿出來iso先拉最高
搭拉～是綠色的耶！極光！極光！極光！極光！極光！極光！
極光指數太低 用肉眼看的極光真的很醜呢

總之今夜也算是成就達成了
我心滿意足的去睡覺了
但捷哥還是在趕功課

一日遊訂購網址：[Iceland Advice](https://www.icelandadvice.is/tours/crystal-blue-ice-cave/)

----------

# **Day 6**
**天氣：太陽公公出來了    氣溫：再冷我都沒關係    極光：機率很高但我住市區**
依然慢悠悠的起床準備早餐
窗邊輪流來了兩隻小狗狗 可能是昨天買的熱狗太香了
出發前先到農場附近逛逛 看看馬看看牛看看雞看看狗

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/8a644676-35dc-40f7-8c5c-6cd3bcce1f5f.jpg?w=1472)![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/55a4f844-e942-42f6-a7df-c11a9a962b66.jpg)
就準備開回雷克雅維克了
今天天氣真的很好 很感人

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/d36cf358-8151-42e1-a37e-2b530e54f240.jpg?w=1472)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/dsc03846.jpg?w=1472)
開車路上
終於能體會為什麼大家都說冰島很美
因為真的美到不行 天氣好的話
每一面山 每一條河流 甚至是一草一木都像一幅風景畫
任性如我們 就決定停在路邊拍照

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/a61d5c5f-5b3b-461b-960d-2008686609c7.jpg)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/b8464775-9cd1-450e-8601-96e776abe60c.jpg)
接著前往今天的重頭戲 飛機殘骸Sólheimasandur
自從2016開始 這片地的主人覺得遊客太多破壞周遭生態
決定封路 因此現在要去看飛機必須走4公里左右的路程來回大概要兩個多小時
但都來到這裡了 就走吧
雖然說這段路走起來很痛苦 因為就是一片貧瘠的樣子
大概走了一世紀才看到飛機
真心推薦大家要買騎山地摩托車去看飛機的一日遊行程

又走了一世紀回到車上
天也差不多準備黑了
我們就看著美麗的日落美景開回雷克雅維克
晚餐決定吃號稱冰島麥當勞的Aktu Taktu
但我覺得受到欺騙 麥當勞明明1+1=50就有一餐
我買一個漢堡套餐加一包起司條就要台幣約650元
多出來的那600元就是他們的差異
推薦指數：★★☆☆☆

今天的Airbnb在市中心
離所有景點都很近
這個公寓可以住四間房客
我們包下了閣樓的兩間
空間是蠻溫馨的 但床不行 地毯都比較舒服
而且這麼多人住竟然只有一間廁所
但廚房非常大且現代化 （後來發現因為房主是位廚師）

----------

# **Day 7**
**天氣：晴天    氣溫：冷得到處都結霜    極光：機會總是如曇花一現般捉弄人**
今天行程全部都在雷克雅維克市區內
早上大家都累了 每個人都起不來
進食之後慢悠悠開車到旁邊的小豬超市買魚子醬（真的很便宜）
車子都結了霜 還要開暖氣慢慢等融化
總之一個早晨就這樣被我們消耗掉了～

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/7aa21690-f7db-46ba-954e-9e6072030187.jpg)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/2037119c-853a-48e1-9dee-209b99a1f86d.jpg)
中午走到附近的Hlemmur Mathöll 是個美食廣場
隨便選了一間看起來不錯的店就『決定是你了 』這樣
價格免強還可以 我的比較不划算（台幣約400元）
但我覺得捷哥的三明治可以（台幣約500元）
推薦指數：★★★★☆

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/124504d8-cf52-478d-b135-4b356d126985.jpg?w=778&h=1396)
吃飽有力氣了
到了路邊隨便一家紀念品店
買了想買的紀念品和郵票準備去寄明信片

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/img_5375.jpg?w=1472)
接著前往太陽航行者號 The Sun Vogya
剛好遇到太陽也準備下山 地上是一片霜
真的隨便拍隨便美
晴天的冰島真的太厲害了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/c7a2da8f-58d9-46f3-8689-9a2334ecfaa0.jpg?w=1152)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/64606bed-e8d8-4f28-861e-59b2c4ec157b.jpg?w=1358)
因為時間有限
放棄了一些景點後
決定下一站去哈爾格林姆教堂Hallgrimskirkja
是冰島最大的教堂 親眼看真的很壯觀
鏡頭不夠廣角都塞不進去

除了外觀很美之外
還可以上到教堂頂樓（票價約台幣250元）但沒人驗票
就能夠觀看整個雷克雅維克市區
我們待蠻久的 因為捷哥拍照很專業要很久
就等到月亮升起了 沒想到月亮升起也可以這麼漂亮

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/975eb9d9-a2e7-49e4-9e2d-9caf9ea9761c.jpg?w=1152)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/5b2187df-d182-4449-8686-1d542356f2dd.jpg?w=1152)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/498ce9bf-30c9-4701-a3c0-97cd92285a68.jpg?w=1136)
離開教堂之後天色已黑
最後一站我跟捷哥二人去他期待已久的ㄧ陰莖博物館 The Icelandic Phallological Museum（票價約台幣450元）
嗯 這裡真的是一個很獵奇的地方
儘管我已經是帶著既健康又生物專業的心態去參觀
還是覺得這到底是怎樣…
櫃檯有好幾個語言的解說本可以拿
裡面就是各種標本和裝飾品 只要跟雞雞有關的他都有就對了
除了小到老鼠大到抹香鯨這些陰莖標本
什麼雞雞造型手杖、電話、門把的應有盡有
紀念品區也是各種莫名其妙的雞雞相關明信片和禮品
我捷哥在這裡花了不少錢買紀念品

晚上吃了很有名要排隊的羊肉熱狗堡Bæjarins Beztu Pylsur（台幣約100元）
但我覺得不行
我這個不怕吃羊肉的人都覺得羊騷味太重
可是連當地人都會來排隊吃
可能我這幾天吃熱狗漢堡吃到有點反胃了
推薦指數：★★★★☆ （不怎麼好吃但我覺得要嚐鮮）


結束了一個走到雙腳廢掉的日子
回到溫馨但床很爛的小閣樓
煮了牛肉湯麵給捷哥當宵夜
因為他要繼續趕死線了
而我就累暈了

----------

# **Day 8**
**天氣：又是一個大晴天    氣溫：到負度了但我不怕    極光：不重要了**
今天要回去倫敦了
一早起床就開車前往藍湖溫泉
也是今天唯一的行程

遠遠的就可以靠到一區煙霧瀰漫
大概就是我們的目的地了

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/lrg_dsc04274.jpg)
我們買10點入場的票
因為再早一點天也還沒亮
排了一下就可以進去
你會拿到一個手環、一條毛巾
進去後你可以喝一杯免費飲料、塗矽土面膜
這是最便宜的票附贈的東西（台幣約2700元）

進去要先洗澡換裝放東西
接著就到入口區和捷哥會合
準備入池！

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/c63035ea-6cd4-4615-b5a8-5ea60f466cd0.jpg)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/e27ed0f4-81a2-448e-af12-c7aeaa83d85b.jpg)
其實這裡並沒有什麼硫磺味
但水氣還是霧之類的真的很大 大概離三公尺就快看不到人
因為票很貴 我們就打算泡到皺掉直到飛機來
溫泉內的飲料吧和面膜吧很貼心的都設在溫泉裡
這樣大家就不用起身（很冷）

![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/c4a2576c-6df2-43c3-bdc1-88c29549f1bc.jpg)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2019/01/238bb075-20a9-4142-a39d-cf9b9316327a.jpg)
溫泉真的舒服 感覺這幾天旅行的疲憊（對 旅行也會累的）
都一掃而光了
而昨天通宵趕作業的捷哥也泡到快睡著了
這裡也榮升為最推薦的景點
推薦指數：★★★★★★ （沒按錯！就是多一顆星星！）
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/4b02f131-3281-4e16-b82c-c2c3f44b3798.jpg)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/12/58ed3867-3d57-4b56-aa51-1984e67109e4.jpg)

依依不捨的離開藍湖溫泉
我們就準備還車然後前往機場
中間去吃了一間泰式料理Gulldreki 是路上看到隨便選的
結果超好吃！是我來冰島吃到最好吃的一餐！
我跟捷哥點了一個牛肉咖哩飯和豬肉炒飯（台幣約850元）
是最物超所值的一餐！
推薦指數：★★★★★

藍湖溫泉網址：https://www.bluelagoon.com

還了車
反正有保險 基本上沒問題
而且我們真的也沒讓車友任何損傷
就坐著接駁車到了機場
準備和這個美麗的島嶼道別了

掰餔。

::: 小提醒
像是鹽巴、巧克力、藍湖保養品和很多紀念品
都是機場比較便宜一些
可以等出境再買就好
:::

<iframe width="736" height="414" src="https://www.youtube.com/embed/KC_h4qklMlQ" title="Iceland - 冰島之旅（三）- 冰川、藍冰洞、黑沙灘、飛機殘骸、藍湖溫泉、雷克雅維克、陰莖博物館" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

----------
**後記**

如果有機會再來 我希望可以再有北極海鸚的季節來
好想親眼看到他們一眼

然後捷哥在機場在飛機在火車上繼續趕作業
在等11:56 PM 等UBER時乘公交出了作業
我們恭喜他
----------